就有關於 Telegram 安全問題的呼籲

Telegram (非官方) 香港支援工作小組留意到近日有消息，指 Telegram 有嚴重安全問題。

工作小組希望香港市民留意以下幾個要點：

1）工作小組近日與不願具名的業界人士溝通後，確認 2020 年 4 月份版本的數位鑑證套裝軟件（包括 Cellebrite PA 及 UFED 等），能夠擷取部分 Android 及 iOS 裝置內，Telegram 的所有現存及已刪除對話內容。另外，業界人士亦確認 2019 年 12 月份版本的散列演算法軟件，已經能夠解開 Android 及 iOS 的 Telegram 客戶端密碼（亦稱 App passcode）。

2）工作小組與資訊安全工程師溝通後，未有發現任何高重要度的 CVE，同時亦未有發現通訊協定有即時的安全隱憂。工作小組認爲目前而言，Telegram 使用者之間的通訊依然安全。

3）工作小組與資訊安全工程師測試後，發現漏洞編號 CVE-2019-15514 依然能夠於部分 Telegram 使用者身上重現，即表示有部分香港市民與使用 Telegram 時候，未有選擇隱藏電話號碼。工作小組憂慮，按照目前香港的政治及社會局勢，這個功能漏洞會被不法分子利用，從而被揭露未曾公開的個人私隱資料(NIST CWE-200)。

4）工作小組亦提醒香港市民，有鑑於 Telegram 的資料庫已經能夠被鑑證軟件輕易破解，如果有需要交換敏感訊息，建議改爲使用 Signal。

Signal 下載地址：
Android //
iOS //

Advisory on recent Telegram security concern

The (Unofficial) Telegram Support Group of Hong Kong have noticed a recent security concern across multiple Telegram channels.

The Support Group would like to remind citizens of Hong Kong on the followings:

1）There is a saying, that Telegram chats are recoverable via the use of forensic software. The Support Group has investigated with an unnamed source in the industry, and confirmed that the forensic suite version by April 2020, including Cellebrite PA and UFED, are indeed capable of retrieving existing and deleted Telegram chats. The source has also confirmed that an unnamed hash algorithm software version by December 2019, is capable to unlock Android and iOS Telegram apps, with app passcode lock activated.

2）The Support Group has communicated with an Information Security Engineer, and found no high-priority CVE exploitations or imminent MTProto security concern. By then, the Support Group believes that the communication between Telegram users are still safe and sound.

3）The Support Group has tested with an Information Security Engineer, and found the exploit number CVE-2019-15514 is still reproducible. This means a number of Hong Kong Citizens have not chosen to hide their personal phone number. In view of current Hong Kong politics and society movements, the Support Group worries this exploitation may be used by rogue entities, attaining unrevealed personal information(NIST CWE-200).

4）The Support Group would like to emphasize that Telegram databases can be easily decrypted by forensic software. Should you feel the need to exchange sensitive messages, please use Signal instead.

Download Signal:
Android //
iOS //

有冇新聞稿Link ?

唔係官方

推

哦 咁我等官方公佈

佢點樣bypass full disk encryption?

冇錯 有時呢啲嘢係啲狗放出嚟 想你唔用 轉用啲易破解嘅嘢

Agger

但係signal應該係安全啲